%doc: fonts/primaria/6è prim/univers/el planetari.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{El Digiplanetari} % titol
{Un dia va venir un astrònom, que es diu Jordi Camarassa, i va instal·lar un planetari al gimnàs}
{Primaria} % seccio
{570} %pagesof
% autor: MARTA VALLES i 6è primària
% curs: Fem Escola




%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/digiplanetari_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/digiplanetari_02.jpg}


%: el digiplanetari

Ens va explicar moltes coses sobre l'Univers. Vam entrar en una mena d'iglú inflable molt gran i vam seure a terra. Hi havia una pantalla esfèrica i unes càmeres que projectaven els astres i vídeos molt educatius.

Vam fer una activitat amb globus gegantins que representaven els Planetes.

Va ser molt divertit i emocionant!

\authorandplace{Àngela Puget i Marta Valles}{6è primària}

\end{news}
